src/Knapsack/Imlementation/Knapsack.dfy
@@ -3,56 +3,66 @@ include "../../ContainersOps.dfy"
 include "VA.dfy"
 include "Input.dfy"
 
-
+/*
+	El método ComputeSolution toma un input y calcula la solución óptima mediante la llamada a un método de 
+	vuelta atrás (KnapsackVA).
+ */
 method {:axiom} ComputeSolution(input: Input) returns (solution: Solution)
-	requires input.Valid()
+	requires input.Model().Valid()
 
 	ensures solution.Valid(input)
 	ensures solution.Optimal(input)
+{
+	
+	var size := input.items.Length;
 
-method Main() {
-
-	// Entrada del problema
-
-	var item1 := new Item(8.0, 1.0);
-	var item2 := new Item(2.0, 2.0);
-	var item3 := new Item(4.0, 3.0);
-
-	var items: array<Item> := new Item[3][item1, item2, item3]; // objetos que hay
-	var maxWeight: real := 8.0; // peso máximo de la mochila
-
-	var input := new Input(items, maxWeight);
-
-
-	// Elementos para resolver el problema
-
-	// Partial solution (ps)
-	var itemsAssign: array<bool> := new bool[3][
-		false,
-		false,
-		false
-		];
+	// Construir partial solution (ps)
+	var itemsAssign: array<bool> := new bool[size]; //se inicializan a falsos por defecto
   	var totalValue: real := 0.0;
   	var totalWeight: real := 0.0;
   	var k: int := 0;
 	var ps := new Solution(itemsAssign, totalValue, totalWeight, k);
+	//assert ps.Partial(input);
 
-	// Best solution (bs)
-	var itemsAssign2: array<bool>:= new bool[3][
-		false,
-		false,
-		false
-		];
+	// Construir best solution (bs)
+	var itemsAssign2: array<bool> := new bool[size]; //se inicializan a falsos por defecto
   	var totalValue2: real := 0.0;
   	var totalWeight2: real := 0.0;
-  	var k2: int := 0;
+  	var k2: int := size;
 	var bs := new Solution(itemsAssign2, totalValue2, totalWeight2, k2);
+	//assert bs.Partial(input);
 
-	//KnapsackVA(input, ps, bs);
+	KnapsackVA(input, ps, bs);
 
-	print "The bag admits a weight of: ", maxWeight, "\n";
+	solution := bs;
+}
+
+
+method Main() {
+
+	// Entrada del problema
+	var item1 := new Item(8.0, 1.0);
+	assert item1.weight > 0.0; //error????????????
+	assert item1.value > 0.0;
+	assert item1.Valid();
+	var item2 := new Item(2.0, 2.0);
+	var item3 := new Item(4.0, 3.0);
+	
+	var items: array<Item> := new Item[3][item1, item2, item3]; // objetos que hay
+	var maxWeight: real := 8.0; // peso máximo de la mochila
+
+	var input := new Input(items, maxWeight);
+	assert input.Valid();
+
+	// Resolución del problema
+	var bs := ComputeSolution(input);
+	print "The bag admits a weight of: ", input.maxWeight, "\n";
 	print "The maximum value achievable is: ", bs.totalValue, "\n";
 	print "By putting inside:\n";
-
+	for i := 0 to input.items.Length {
+		if (bs.itemsAssign[i]) {
+			print "Item ", i," with weight: ", input.items[i].weight, " and value: ", input.items[i].value;
+		}
+	}
 	print "\nTotal weight: ", bs.totalWeight, "\n";
 }
