src/Knapsack/Imlementation/VA.dfy
@@ -1,6 +1,7 @@
 
 include "Solution.dfy"
 include "Input.dfy"
+include "../../Ord.dfy"
 
 /*
 Método general que llama a la vuelta atrás. Se implementará de manera que el árbol de exploraciín sea un árbol 
@@ -12,90 +13,89 @@ tratamos con un problema de maximización.
 
 */
 
-method KnapsackVA(input: Input, ps: Solution, bs: Solution) //poner o no (bs : Solution?)
+
+method KnapsackVA(input: Input, ps: Solution, bs: Solution)
+  decreases ps.Bound() // Función de cota
   modifies ps, ps.itemsAssign, bs, bs.itemsAssign
 
   //Precondiciones
   requires input.Valid()
-  requires ps.Partial(input)  
-  //requires bs.Valid() no tiene sentido si bs puede venir como null (bs : Solution?)
-
-  //Postcondiciones
-  ensures ps.Partial(input)
-  ensures bs.Valid(input)
-
-  ensures ps.Model().itemsAssign == old(ps.Model().itemsAssign)
-  ensures ps.Model().k == old(ps.k)
-  ensures ps.Model().TotalValue(input.Model().items) == old(ps.Model().TotalValue(input.Model().items))
-  ensures ps.Model().TotalWeight(input.Model().items) == old(ps.Model().TotalWeight(input.Model().items))
-
+  requires ps.Model().Partial(input.Model())
+  requires bs.Model().Valid(input.Model())
   
-  ensures forall s : Solution | s.Model().OptimalExtension(ps.Model(), input.Model()) :: s.Model().TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items)
-  ensures bs.Model().TotalWeight(input.Model().items) >= old(bs.Model().TotalWeight(input.Model().items))
-  ensures bs.Model().TotalValue(input.Model().items) >= old(bs.Model().TotalValue(input.Model().items))
-  ensures bs.Model().TotalValue(input.Model().items) == old(bs.Model().TotalValue(input.Model().items)) || bs.Model().TotalValue(input.Model().items) >= old(bs.Model().TotalValue(input.Model().items)) //o no se ha modificado, o se ha encontrado un nuevo valor mejor
-  ensures bs.k == input.items.Length
+  //Postcondiciones
+  ensures ps.Model().Partial(input.Model()) //dentro ya comprueba ps.itemsAssign.Length == input.items.Length
+  ensures ps.Model().equalsSolutions(old(ps.Model())) // las ps actual y antigua deben ser iguales hasta la k
+  
+  //La mejor solución debe ser válida
+  ensures bs.Model().Valid(input.Model()) //dentro ya comprueba bs.itemsAssign.Length == input.items.Length
+  
+  //La mejor solución deber ser una extension optima de ps 
+  ensures bs.Model().OptimalExtension(ps.Model(), input.Model())
 
-  // Función de cota
-  decreases ps.Bound()
+  //Cualquier extension optima de ps, su valor debe ser menor o igual que la mejor solucion (bs).
+  ensures forall s : Solution | s.Model().OptimalExtension(ps.Model(), input.Model()) :: s.Model().TotalValue(input.Model().items) <= bs.Model().TotalValue(input.Model().items) // Esta postcond Dafny no la puede verificar porque no hay cuerpo del metodo supongo
+
+  // Si bs cambia, su nuevo valor total debe ser mayor o igual al valor anterior
+  ensures bs.Model().TotalValue(input.Model().items) >= old(bs.Model().TotalValue(input.Model().items))
 
 {
 
-  // Asertos para comprobar que sean valid las solutions
-  assert ps.Partial(input); 
-  assert ps.Model().TotalWeight(input.Model().items) == ps.totalWeight;
-  assert ps.Model().TotalValue(input.Model().items) == ps.totalValue;
-  // aquí bien, pero despues de modificar campos de ps falla valid
+  // // Asertos para comprobar que sean valid las solutions
+  // assert ps.Partial(input); 
+  // assert ps.Model().TotalWeight(input.Model().items) == ps.totalWeight;
+  // assert ps.Model().TotalValue(input.Model().items) == ps.totalValue;
+  // // aquí bien, pero despues de modificar campos de ps falla valid
 
 
-  // RAMA SI COGEMOS EL OBJETO
-  ps.itemsAssign[ps.k] := true;
-  ps.totalWeight := ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight; // marcar
-  ps.totalValue := ps.totalValue + input.items[ps.k].value; // marcar
-  ps.k := ps.k + 1; // marcar
+  // // RAMA SI COGEMOS EL OBJETO
+  // ps.itemsAssign[ps.k] := true;
+  // ps.totalWeight := ps.totalWeight + input.items[ps.k].weight; // marcar
+  // ps.totalValue := ps.totalValue + input.items[ps.k].value; // marcar
+  // ps.k := ps.k + 1; // marcar
 
-  assert input.Valid(); //ok, porque no se modifica
-  assert ps.Model().TotalWeight(input.Model().items) == ps.totalWeight; //ver
+  // assert input.Valid(); //ok, porque no se modifica
+  // assert ps.Model().TotalWeight(input.Model().items) == ps.totalWeight; //ver
   
-  assert ps.Model().TotalValue(input.Model().items) == ps.totalValue; //ver
+  // assert ps.Model().TotalValue(input.Model().items) == ps.totalValue; //ver
 
-  assert ps.Valid(input); //falla por 59 y 61, ver funciones con detalle
+  // assert ps.Valid(input); //falla por 59 y 61, ver funciones con detalle
   
   
-  assume false;
-    if (ps.k == input.items.Length) { // hemos tratado todos los objetos
-      if (ps.totalValue > bs.totalValue) {
-        bs.totalValue := ps.totalValue;
-        bs.totalWeight := ps.totalWeight;
-        bs.itemsAssign := ps.itemsAssign;
-        bs.k := ps.k;
-      }
-    }
-    else { // la solución es completable --> llamada recursiva
-      KnapsackVA(input, ps, bs);
-    }
+  // assume false;
+  //   if (ps.k == input.items.Length) { // hemos tratado todos los objetos
+  //     if (ps.totalValue > bs.totalValue) {
+  //       bs.totalValue := ps.totalValue;
+  //       bs.totalWeight := ps.totalWeight;
+  //       bs.itemsAssign := ps.itemsAssign;
+  //       bs.k := ps.k;
+  //     }
+  //   }
+  //   else { // la solución es completable --> llamada recursiva
+  //     KnapsackVA(input, ps, bs);
+  //   }
   
-  ps.k := ps.k - 1; // desmarcar
-  ps.totalWeight := ps.totalWeight - input.items[ps.k].weight; //desmarcar
-  ps.totalValue := ps.totalValue - input.items[ps.k].value; // desmarcar
+  // ps.k := ps.k - 1; // desmarcar
+  // ps.totalWeight := ps.totalWeight - input.items[ps.k].weight; //desmarcar
+  // ps.totalValue := ps.totalValue - input.items[ps.k].value; // desmarcar
 
-  assert ps.Valid(input);
+  // assert ps.Valid(input);
 
-  // RAMA NO COGEMOS EL OBJETO
-  ps.itemsAssign[ps.k] := false;
-  ps.k := ps.k + 1;
-  if (ps.k == input.items.Length) { // hemos tratado todos los objetos
-    if (ps.totalValue > bs.totalValue) {
-      bs.totalValue := ps.totalValue;
-      bs.totalWeight := ps.totalWeight;
-      bs.itemsAssign := ps.itemsAssign;
-      bs.k := ps.k;
-    }
-  }
-  else { // la solución es completable --> llamada recursiva
-    KnapsackVA(input, ps, bs);
-  }
-  ps.k := ps.k - 1;
+  // // RAMA NO COGEMOS EL OBJETO
+  // ps.itemsAssign[ps.k] := false;
+  // ps.k := ps.k + 1;
+  // if (ps.k == input.items.Length) { // hemos tratado todos los objetos
+  //   if (ps.totalValue > bs.totalValue) {
+  //     bs.totalValue := ps.totalValue;
+  //     bs.totalWeight := ps.totalWeight;
+  //     bs.itemsAssign := ps.itemsAssign;
+  //     bs.k := ps.k;
+  //   }
+  // }
+  // else { // la solución es completable --> llamada recursiva
+  //   KnapsackVA(input, ps, bs);
+  // }
+  // ps.k := ps.k - 1;
 
 }
 
